等檢者枉死 衞署稱人手荒 醫生轟「慢三拍」 促聘運輸公司支援

節錄

等檢者枉死 衞署稱人手荒
醫生轟「慢三拍」 促聘運輸公司支援

【武肺第四波】

相關新聞：留院病情惡化 兩老翁不治

【本報訊】武漢肺炎爆發近一年，自詡抗疫張弛有度的港府從防疫至善後仍嘆慢板，有密切接觸者慘於等候入檢疫中心期間倒斃家中。醫生怒轟政府做事「慢三拍」，慨嘆病人枉死。。。。。。。。。。。

一名62歲住大圍美林邨美桃樓女病人，獲告知安排檢疫後三日，被發現倒斃家中。另外，周二離世的正義聯盟創辦人李偲嫣丈夫謝鋮浚，亦現發燒病徵，但事隔三日，仍未獲送往檢疫中心隔離。

相關新聞：記者提問「武肺」新聞主任勸止

本報統計最近與本地個案有流行病學關連的確診個案，數宗個案的病發至確診日期相隔逾十日，最誇張是第7729號個案，一名45歲男子，上月29日已出現病徵，本月12日始確診，未知是否與未能及時檢疫有關。

■衞生署安排檢疫嘆慢板，多名密切接觸者苦候數日仍未獲隔離；圖為竹篙灣檢疫中心。資料圖片

張竹君賴市民安頓寵物

港府豪花16億元予中國港灣承建竹篙灣檢疫中心，卻未見效益。按衞生署資料，截至昨早7時，本港七個檢疫中心有1,596個可使用單位，意味檢疫中心非因爆滿而無法安排密切接觸者入住。

運送密切接觸者主要由衞生署負責，。。。。。。。。。。。。，「好多人手安排，同事已緊急做緊，其他部門都幫手加速」。多番追問下，張竹君甚至沉默，要新聞官打圓場。有記者追問可否安排熟悉檢疫中心運作的官員出席記者會交代，新聞官稱會反映。

衞生署晚上發新聞稿解畫，表示署方負責聯絡密切接觸者、通知檢疫中心內民安隊及駐場職員、政府物流服務署安排接送專車及醫療輔助隊安排護送密切接觸者。至於擁有逾三萬人的警隊就指，會派員跟進及協助相關部門執法及防疫，並會聯絡相關人士作進一步調查。

一日最多接送200人

。。。。。。。。。。有多少密切接觸者仍等待檢疫，署方未有提供。

病人等候送往檢疫中心期間離世，港大感染及傳染病中心總監何栢良感到悲哀：「可以話不明不白咁死咗。」他認為問題癥結離不開政府由年初疫情爆發之初已有的問題，事事「慢三拍」，希望仍在議會的議員可以代市民說一句公道話、向相關政府部門追究責任。呼吸系統專科醫生梁子超建議政府可聘請私人運輸公司，向相關人員提供感染控制等培訓，及增聘人手以標準化問卷聯絡密切接觸者，「社會咁多人失業，唔會請唔到人」。

有人苦候檢疫至死，有人卻逃避檢疫。一名49歲女子因違違反強制檢疫令，昨日於觀塘裁判法院被判處即時監禁14日。截至昨日，累計87人違反檢疫令被法庭定罪，被判監禁最多三個月或罰款1.5萬元不等。